\documentclass[12pt]{ctexart}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{color}
\usepackage[colorlinks,linkcolor=blue]{hyperref}
\begin{document}
\title{和老婆在一起的点点滴滴}
\author{黄浩}
\date{2022年12月9日14:04:15}
\begin{abstract}
    此篇文章主要用来记录一些和老婆在一起开心的，不开心的，还有一些我自己的感受，以及我想和老婆说的话，毕竟说的话，比起写下来的话，可以润色些，让表达更接近自己想表述的意思。
\end{abstract}
\maketitle
\tableofcontents
\part{回复12.9微爱动态}
\section{回复12.9微爱动态}
\par 首先中午让你等我睡觉，不好意思，我应该先和你说我中午不睡觉，让你一直在那等我了。可我本来是打算睡觉的，就是别的男生送你花，你还不愿意说一点男生是谁，和你什么关系，为什么送你花，为什么你收到花看起来还蛮开心的，这次还是自己去拿的快递，不是让叔叔带了？（我理解你是想拿别的男生的礼物？或者寄快递顺带拿了下快递？）然后我想想，就觉得睡不着，然后回来我就想着不睡了。下次不睡提前给你说。
\par 一时不知道怎么开头，刚开始的环境配置花了我好久，提示说老是找不到root路径，我就弄了半天，急死我了，弄出来的英文页面提示，我也不想看。然后折腾好久，发现是没有加上文件后缀，不愧是我。
\par 唔，刚开始看到花，问是谁送的，第一次没说，我就知道了，大抵是男生。让我猜，我就更确定了，要是女生也没啥好让我猜的，直说就好了，应该是不想说。唔。我的感觉，怎么说呢，生气？嫉妒？那也不至于，但是感觉不大好。我倒不是反对别的男生送你花，好吧，心里确实有丢丢不爽，我就告诉自己，别的男生送你花，证明我老婆优秀啊，我看中的女生没错啊，可是我还是不爽，你收到花看起来好高兴，也不是说收到花不高兴，可是不是我送的花，你还那么开心。
\par 我什么都不想问，我感觉你会和我说的，倘若你真没说，我问了，你也是不想说的，或者搪塞一下，或者说女生送的（与其说你骗我，不如说你想赶快换一个话题聊的感脚）。
\par 我好像并不好奇究竟是谁，我只是因为你收到别的男生的花看起来蛮开心，还不大愿意和我说，所以有一点难过。
\par 你在我这好像份量太重了，就那怕一丝风吹草动，我的心情都会随着瞬息万变，我在意你所有的感受，在意你的心情，
\par 我转而又想，别的男生送你我又能怎么样呢。我之前看b站，里面说，如果男生不能给女生提供好的物质条件，那么女生就会离开这个男生，去找一个能给她良好物质条件的男人，也就是所谓的物质，我不认为你是一个物质的女孩，但是好的物质条件确实是每个人的追求，我就想到了，我不应该因为别人送你花而不开心，不开心也没有用，要不让你在我这不重要，降低你在我这的重要程度，要不就好好提升自己，让自己能有更好的物质条件，这样，以后就算还有男孩A、男孩B等等送你花，应该就不用这样担心了。老实说，担心这个词也不对，我知道爱情本就是不确定，我能做好的只有自己的事，我不是喜欢强迫他人的人，更何况还是我未来的妻子。很明显，我选择后者，只是当下，确实不开心？不爽？我不知道怎么说。
\par 然后，中午去吃饭没和你说，唔，其实我说了，可能你没听见，我也没确认你有没有听见就去了，其实我就不开心了，我不想多说一句话，奇了怪了，我脾气应该很好的，我应该可以装作没事人的样子，可是我一点都不想装，我不开心，然后我就去了，吃个饭也是没劲，一直想着你的事，我好想问问关于花的事，可是我又是不会问的性格。纠结，无比纠结。你说，我这是矫情么？
\par 写下也不是希望你怎样。就是单纯记录吧。本来压根没想这些给你看的，可是我中午看到你发的微爱了，我就想着还是发你一份吧。我觉得我最大的不好，就是会把不开心的，不爽的事自己消息，就算你问起来，我也会没啥事，虽然我嘴上说有问题就及时说，诚然大部分我也做到了，但是一些事，我还是没办法做到，我还是压在自己的心里，就比如之前我玩游戏，没有和你说最近复习不顺，我知道和你说你肯定不开心，还有这次的别人送你的话，其实我有想说的欲望，可是不知道怎么说，或者我问了，好不容易我才张口问的，你说的话让我瞬间不想说话，不是你说的话有问题，可能我性格问题。就好比，你让我猜花花谁送的。我猜了，你说不对，我又问了一遍，你说又不对，我就把你身边的人都说了一次，也不对，我就一点都不想知道谁送的了，这种感觉就好比，别的女生给我送了东西，我特地去拿快递（平常大都是让我妈去拿的快递），然后当着你的面拆开，然后说：这个好看吧。然后问你你猜谁送我的，你猜了一次，我说不对，我接着又让你猜了两次，都不对，你还有耐心么？可能你有，反正我没有了，我会出现抵触沟通心里，因为我知道接下来我会不开心，我尽量在你面前不表现生气，不大声吼你，不凶你，不骂你。而且既然可以当面拆也就没啥事，就是关系还不错的朋友，可多多少少会有一丝丝的不爽吧，至少我是有的。如果我在说话，只会发脾气，再加上有点说话凶凶的，然后你要说我凶，我就会在很快失去耐心，所以我选择的是，我先静一会。等会再说，但基本上等我静下来了我就不会在意这个问题了，所以下次别让我静静，不过你要知道我为啥不开心，但我觉得你大概率是知道的。
\par 好像这么多文字还是不能表达我的感受，之前写完微博有种所谓的“发泄”出来的感受，可是，这写完给我的感受，总感觉那里漏了什么，没能完全表达我的想法，嘛，大至上都是了。就到这吧。缺的细节，想到在补吧。
\par 木嘛~爱你的h2！
\par 于2022年12月9日15:46:54 家卧室 完成




\end{document}